2019 PGDE討論(5)

冇既
Sorry,我唔係好識用tg,
再唔得嘅話不如你留

幫推/不是我
各位我終於整完份form
同左幾個朋友一齊討論點樣可以整靚啲
因為年假前都好忙 整呢個表真係好攰
但諗到今年prep interview時有前人數據睇好幫到手所以都好有動力整好佢
頁面應該係user-friendly

今屆+去屆既同學有冇offer都可以填！
都好倉促咁整完有咩不足 請見諒🙇🏻‍♀🙇🏻‍♀
都希望大家踴躍填，造福今屆未in既人同下屆既人

Survey喺度填

Result喺度睇

會填啲上年既dummy俾大家做reference

大家得閑既話都幫手入上年既dummy啦
source在此：

有offer既恭喜你
等緊既祝福你
未in既加油！！

Edu FT pgde offer confirmed

恭喜！

咩科？

VA + Maths

恭喜！

offer 神

New post: offer god!

offer god!!!!!

offer god!!

Offer god

Offer God!!!
希望有offer!!

請問係咪22號interview? 可以分享一下咩background?
thanks

分享下

有無人小常in完轉左做Submitted?

我都offer confirmed喇！
多謝offer神！
祝大會都有offer！

大家

有冇人知cu pt chem/ bio出左未

有人轉左了

有冇人中文轉咗

出左

恭喜 咩科

係呀
18 grad major VA
做緊小學TA 有教擔

我又收到tss2 pe 20/3 interview
之前in左edu ft pri maths
係咪代表maths in衰左

有冇人eduhk LS轉左status？

Offer 神

Offer god: 求你比次機會我

我都係報呢兩科 喺tg 聽其他巴打講話兩個department分開in 既 tss1得左或者衰左應該唔關事

收到 edu 小常 ft ！

小數定中數

咩background?

收到EDU Math ft offer offer god

請問 CU PT Math 出左offer 未？

Bu PT Maths(Sec) 下午電話通知有offer

利申 已reject 祝大家都有offer

恭喜 可否留低tg交流下？

想問下大家有冇人收到BU PGDE CHI 嘅offer？見到有人收到LS或者ENG，但係就系冇見到有人話收到CHI？

freshgraduate 無offer
而家仲應唔應該報bu pgde part time 好

電話呀，Second up, 非三大英文本科

全部小學都唔收我...得番教大DT肯收留我

你fg冇教席/at/ta係唔會收
除非你拿拿林搵到工有校長幫你出信

中大小中ft搵未來同學

tg: hehekaka

Offer god!!!

Edu 派晒offer未？個status無轉即係衰左？

請問呢度有冇報咗edu pe pgde而有interview嘅巴絲
有冇人知派咗呢科offer未

請問有冇人有 Edu Eng offer 或 interview 轉咗 submitted?

想問下如果有教席/TA, 再加校長信，係咪都大機會收？

pt嘅話聽講係大機會收
有啲人話只要你識講嘢就收

其實唔係，TA加校長信係基本，我in個陣所有人都具備呢兩個條件，所以冇優勢。當然有教席或教擔，收嘅機會比較大，但都唔一定包生仔。

如果要再細分個機會率就係
有教席>AT>TA／社工
因為有教席嘅人真係等PGDE開飯。
不過，無論邊個身份入PT PGDE，
如果有校長信，幾乎實入到咁。

提提各位想報PT PGDP同工，
如果錯過12月報PGDP，
5月仲有少量位俾機會報！

PE 應該未

有無人收到edu中學offer

5月有位報？

Tss2報左pe有interview 算唔算

我ta報咗2年有校長同實習信都入唔到

有無人有任何pe消息

幾年前可能仲有呢個歌仔唱

大部分pt不需要interview

Edu大部分pt無interview

Edu pt係咪暫時未出offer？

tss2 唔係20/3先in咩

Edu pt eng 有無人收到offer啦？ 或轉左submitted?

你轉左？

唔考慮ou???

可唔可以講多少少 5月點報？
5月會係網上重新開放報名？

你background點嫁？

未

如果今年都冇，就報ou算

做緊小學sen ta，但冇班教
本科都係sen，gpa3.12

你pgde都係報SEN？都唔收？

唔係呀，我報小學maths

大家覺得幼教面試 應該著suit定smart casual?

有無人收到edu email？

恭喜

我都仲係selected for interview

我都係

清唔好灰心，總有機會

恭喜定你先
但我想請問你係幾點鐘in架 我係in 1130 最後一個slot
啲人已經in到冇哂心機

13/2 interview FT PGDE CHI
11/3 郵寄收信，中學及小學offer，網上都轉左status
Thanks offer god!
背景：
非3大中文系
Final Year
cGPA: 3.頭

唔記得講教大
同埋係非2大中文系
UST冇

各位巴絲，有冇意見教大中學定小學好？

絲打諗住要邊個offer？
同埋你有無考普通話基準試？

啲人話教大讀小學好啲
睇舊po話教大小學好啲
hku cu中學pgde好啲

我上年考左國家普通話水平測驗，二乙
今年5月再考多次，希望攞到二甲以上

心大心細
我唔太喜歡對住小學生，中學生會比較好
但又知道教大以小學聞名
但聽聞中學PGDE又可以教小學
而小學PDGE就教唔到中學
唔知我有冇錯資訊，如有，請指教

應該中學pgde教唔到小學嫁喎...

咁睇落, 都真係幾好彩

同樣1130，轉左做submitted
個日係咪有唔少人完成唔到哂啲station?

我個組冇呀 大家都一齊完成哂所有野
但我地完哂宣佈走得個陣已經差唔多1400

想請問你地體能個部份係咪都好fit
A range?

1609 A
跳舞唔知
籃球入得3/4球

可以教的，但有機會會叫你補小學pgde

如果中學pdge 教小學，
會冇咗 持有pgde那兩個 pts,
有機會學校要求要補返，
日後如果升職通常都要讀返

有offer了

Offer god please!!!

不，讀小學pgde不能教中學

我觀察 跑步A-E都有
籃球普遍C，兩三個B

後補都唔得？
一定要重讀過中學pgde？

有冇pt pgde eng有offer? (Edu)

我都想知🙋🏻‍♀️

希望有二手offer執啦
第二年考 考到有啲灰機了

隔離post 有人轉咗status

我第三年了....

但你今年有offer啦 恭喜你

你唔係覺得公開試得3會有中學肯請下嘛

Ft 黎

FT pe 呀? PT PE 20/3先physical test wor ching

想問有無大學讀engine嘅有pgde ft maths offer
利申 3大engine maths有粒星 零教學經驗

仲有個小道消息分享：
之前有人問點解某九龍塘大學（淨係得中學中文果間）仲未出interview
係因為佢根本冇派過interview
聽聞該院校嘅2+3早年已收夠人，所以cut左今年嘅pgde位
利申：果間學校中文系

食報名費？

有冇人知edu sci出左未

That’s it.

有無搞錯呀350都呃！

[member]有冇人交左實習信但冇回音[\member]

係邊科啊？

唔係呀，其實TSS1 PE 無論pt定ft都早已經係20/2完成咗架啦，而上面都已經有堆巴絲有offer啦
20/3係TSS2 PE嘅人先係

edu eng.ft (primary) 今日下午轉左status，
由selected to interview轉咗做submitted

有冇過來人知咁樣有Offer機會大唔大？

之前爬文，interview > submitted
都會轉做 offer confirmed

恭喜啊

介唔介意講下background?

1 yr of TA exp (3 yrs ago),
PolyU in English
IELTS 8.0

見過CUHK但failed，BU完全冇回音(even interview都冇)

介唔介意留telegram? 想問多小小

巴打你最後R到封實習信?

20/3 係TSS2 interview wor ching

未見到轉左offered都一日未有offer.
唉都真係報到灰機

後補嘅意思係後補番某啲科/實習?

巴打, 我想問下咁你呢三年都一直有做緊TA?

上面#105 再斬巴話出咗offer嘅

有冇過來人話我知cu pt maths係咪好chur？要一個禮拜返三日學？好多assignment？

啱啱收到kong u pt maths offer，諗緊揀cu好定kong u好？

想問下絲打考果陣係跳咩舞同埋籃球係走籃定射波 我tss2 要in pe

睇你bg都知係edu u 啦 cgpa過3多d hon gpa好得去邊
除非你識人有後門唔係hku cu 冇可能收
有pgde offer 唔等於搵到工 大把人做住ta pt讀完咪又係ta
不過都唔排屎忽撞棍第日有band3 肯請ge 仲可以威豬笑學生話我dse 有3 你有冇啊

你開心就好
你咁叻咁勁
你鍾意啦

連理性討論都做唔到仲想教書
暗串人好叻豬啊
淨係喺度自己起晒鋼
睇你打咩內容就知你連offer係中學小學都唔知
你鍾意啦

你上面話中學及小學offer 有講錯咩
唔敢面對第日搵唔到工的現實 跟住又怨教席少 但又唔睇下自己咩料 見過大把呢類人啦
自問冇唔理性 反而有人起哂鋼就真
見呢排出pgde offer入黎睇下 點知咁都引到條負碌怪 你咪讀lo
唔好意思 已經教緊perm埋 本科5**
講埋廢事以為有人以為我葡萄啦

你鍾意啦繼續ff
廢事騎劫個post
唔怪得依家咁多教畜

分享bg勵志下其他人都畀人寸
唔怪得無人留資料做data base
運氣都係實力嘅一種

我雖然仲未有offer，好似無咩資格講野，但我支持你！加油，唔洗理其他人點睇！

第一年唔係，第二三年係，呢兩年做過兩間校

跳舞好難講 都係普通肢體動作，
籃球走籃，左邊左手運同左手上 右邊都係就全右手 打八字咁走。

咪理條柒頭啦，睇到都忍唔住留言咁既談套咁既格，仲話做緊老師，分分鐘係死毒撚葡萄

只可以單手上籃？可以拍完雙手上嗎？ 多唔多人fail?

一定要單手！
都多.. 有啲籃球隊都炒炒地
似係緊張多啲

大專隊點會炒

咁fail係咪就叫你即走？唔洗再考落去？

係有咁嘅人，你唔信我都無法

好似話跳舞+籃球+跑步 加埋唔合格可以連面試都唔洗做，如果係面試先，發現唔合格同樣唔洗做個三樣測試

嗰日好似都唔少人考完一part就俾人叫走咗

邊part?

每個項目計定加埋個三樣合格就得？

你係中學定係小學offer?
我今年第一年考，如果最後冇offer我都唔知應唔應該試多一年

兩part都有

三樣加埋合格就得

總之5月日日都上中大PGDE個網睇，
佢知有啲人12月fg TA 3個月唔肯寫信，
5月會有少量PT位俾人報中/小學PGDE。

Anyway，無論你報FT/PT PGDE，
唔理3721，唔好怕冇機會乜都報左先，
我有同學唔係3大，冇推薦信，CU都收佢，
所以話機會隨時都有！

跳舞似唔似switch 裏面just dance個啲或者鄭多燕個啲舞？唔該曬 因為想練下

交咗個幾星期都未有offer
好灰

BU搞乜。。真係一直都冇聲氣

收到edu pt math interview

請問電話定email？

等到我就黎死
終於收到email 有interview

咩科啊？

岩岩收到edu u pgde pri eng ft offer

同學

How about PT

Math sec pt

可否講下咩background?

Hku eng major
做過半年全職補習社老師

+1

Hi 同學仔

除了英文 closed application 之外，其他科 extend 到3 月尾！

會唔會之後再in人 / 俾 offer? 🤔

offer god！

offer god

想問下佢地啲offer會係direct offer定conditional offer

打去問中文，佢話出哂offer

Direct offer
利申: 2017 MA Lang Studies Grad (CityU Distinction)
現職小學英文科TA 做咗年幾

Eduhk pt eng pgde幾時會有？

我都等緊！希望一齊做到同學

我都等緊.... 🙌🏻🙌🏻

請問有offer個啲清係咪真係由selected interview 轉做 submitted 再變成offer confirmed

係呀 我23/2 interview 後尾尋日下晝轉做submitted 再過一兩個鐘六點幾已轉做offer confirmed

Best luck!

都係full time? 咩background?

Full time

Background睇返上面

我#189有講background

咁遲😱

轉左submitted 兩三日都未有消息，FT好似出哂offer,但PT仲未有

你打去問下？

不過聽讀緊嘅朋友話未出，再等下啦 反正未到20/3

希望大家都有offer!!!

希望到時上堂見到你 再相認哈哈 good luck!

讀緊的朋友會知道咁好？ 😆

（我估 PT 仲未出）

edu 依家都未轉submitted 係咪已經冇望？

再拜offer god
我edu pt pri maths

收到cu pt econ
有冇同學仔？

ft math

打去問下？不過我爬過文 教大暫時得full time 小學中文 英文同常識出咗

跪拜offer god

未有offer既 真心 真係好堅定想做老師？

想問下有無人知edu ft pri chi今年收幾多人？

教育界不嬲都係圍城嚟

EdUHK pt secondary English
Offer Confirmed

諗緊比唔比留位費
2年時間 讀完冇教席咪仆街

幾時收到？ email定電話？

其實真心好想知道如果冇pgde點樣可以有教席？
唔係好多都請有教席嘅咩...
見到樓上話有教席就大機會讀到pgde

請有pgde *****

有無人收到edu pt Pri eng offer? 或者由submitted 轉了offer confirmed?

offer神

你之前有無interview啊？

我都想問😅

知道 edu 會直接收人 不用 interview

有冇cu pt geog 同學相認一下？

好有料/識人咪有囉

英文都會直接收人？

今日由Submitted 轉左做Offer Confirmed

ft 有in, pt 無

之前兩年朋友讀嗰屆有！
通識科都有

原來有咁分？
interview 嗰日四種都有

我ft 係in + written

通常8月會有人彈約，果陣學校會好急請人，咁啱in中你，你成績ok對答正常再加小小運氣就會請，因為學校急過你

btw，有冇人可以答我kong u同cu math pt pgde揀邊間好？邊間workload少啲？同埋kong u個pgde係咪中小學通用？好懊惱

恭喜您啊！

我都有in + written
但我報哂ft pt 小學英文
小學英文pt係咪仲未出？

EDU TSS1小常 TSS2小數 Offer confirmed

Part time mode, 無Interview, 今日login 個system 一睇就由submitted 轉左status 做 offer confirmed

offer God

bu sec pt math 出左offer

請問hku cu 好似已經派晒offer？
edu係咪仲未有？
sec pt math

聽講hku workload少d

我都收到 bu sec pt math 電話 offer

恭喜你巴打我記得舊年個post都見過你，你係pt？

拜一拜offer god

我都係報左2年先成功 大家good luck～
絲打報左咩科？

有無其他人收到edu pt secondary eng?

Edu pt primary chi都出咗offer

係呀
今年再戰CU 小數小常都唔理我
反而我EDU 轉左報小常數就理我

邊間少work load就唔知，
但我覺得CU PGDE 數學 教嘅內容都幾廢下

HKU就出名HEA,但個有個名
CU就CHUR,但不嬲PGDE最好都係CU
應該係咁

HKU果個寫明係Secondary
但PGDE Secondary其實可以教小學,冇話過通用

有冇人EDU PT SEC CHI轉咗Offer confirmed?

我都想問無轉到

小學英文pt有冇人收到？

唔該哂絲打 恭喜你有offer

打左去問 admission office仲出緊part time小學英文offer 一切以20/3張list為準。Good luck!

好心急 唔知有冇人已經有呢？

我今年第二年報，報咗edu cu小數，但都冇回音

希望同你做到同學

恭喜

Tss1中文
Tss2你簡咩？

唉都唔明點解英文唔俾選TSS2

係咪未出offer? 頂住💪🏼💪🏼💪🏼

希望有我份！offer god!!!!!!! 求你比次機會我！

你嗰時有冇去面試？

希望係

我一陣幫你打去問下 啱啱打去無人聽

我報左ft and pt 得ft (selected for interview)去左面試加筆試 , pt 個status 係（submitted) 。有無機？

我status未轉submitted 同offer confirmed同你個情況一樣
Full time應該出哂
希望part time有你份喇
Fingers crossed

未轉submitted 同offer confirmed 前*

你第幾年報？

有空的時候 ，請分享你background係？？？

以我所知尋日CU PT小數出左第二輪, 第一輪農歷新年果排已經出左

今年你仲有無報EDU?

第二年喇！上年final year有報FT，今年現職學英文TA，非三大英文系。

揀咗Special needs
CU交左留位費 應該會reject offer

可否分享background 同埋幾時收到？

因為佢面試果陣有問我preference, 我話first choice 係小學PT。

多謝你

有呀，報咗pt小數

我first choice full time

Sis! 問左了 你係咪報part time mode? 如果係 職員話處理緊

感謝你我cu同edu都報咗pt，希望仲有機啦，請問你打咗去cu定edu？

教大呀

你唔要cu，簡edu？
貪佢讀埋tss2特殊教育？

一陣幫你打去中大

Sis，你真係好好呀

等我呀哈哈，盡幫啦，大家同路人

唔要edu offer
Cu個邊三月頭已經交晒錢同註冊埋

好羨慕你入到中大

今日網上check edu個網發現佢改咗status，冇電話/電郵通知

背景：中5**，非本科2nd，非三大中文master，現職合約教師

今年第二次申請，自己都兜咗一段路
要加油呀

好勁呀，一出嚟就做CM😭希望我第時可以係中大讀書啦

Sis 中大小數part time 出哂offer了~寄望教大💪🏼bless you!❤️

第二年報教大會唔會機會大啲？見你好似有啲經驗

好奇一問，有無報左中大PE 有interview?
或已收offer?

如果今年無 唔知要唔要等多年
定讀ou算
有無人都係ou讀小學pgde？

有唔該通知聲，等得好辛苦

我冇telegram，可以點私下揾你傾？

我都係新手黎 唔太識玩連登 一你你download ?

新手+1 好丫

我一陣加你啊 你留低個username

janjan94

見到跳舞笑左，跳邊種舞？

教中文的同時，有無兼教其他術科？

第幾年報？

你有需要可以加我tg訴苦啊 雖然我同你唔同科

janjan94

好呀，多謝你，不過我冇tg

tg傾

哈哈 最衰呢度冇得留fb

如果你嘆介意嘅 可以download tg嗎？

我見啲人好抗拒OU
但我覺得出到黎見工主要都係睇你其他背景都好加到分，試下囉
Edu cu 呢啲等多年你都唔知有無

利申
準畢業個年揀左中大pgde 有收到interview and offer，但最後決定defer讀多年，而家第三年報都無再收過interview

咁你會唔會都考慮ou

收到edu primary chin pt offer
thx offer god

分享下background plz

有興趣可以有我tg 心事台繼續開放😘

有朋友收到edu pt pgde pe offer email啦

加我

非三大中文系，first hon grad，做緊TA，有實習信。
ft pt都有報，但只係叫我in ft，
最後offer pt俾我。

我都收到

OU 好似得中英數，我要PE

Congrats
What’s your TSS1?

PE!

How abt TSS2?

Math

👍🏼👍🏼👍🏼恭喜恭喜

Where’s eng pt pgde??😭😭😭

恭喜你呀
想問下你最遲幾時交留位費架，想睇下大約幾時會出second round

如果宜家仲係selected for interview 係咪代表無offer? Eduhk 小學 ft pe

感謝分享 恭喜恭喜

未出詳細資料呀

你本身係體育老師？
你體育有冇咩獎咁

想代朋友問, edu ft tss1 小常 tss2 小數 出左offer 未?

做TA喳，都有啲成就

體育好似無pgde都唔會請

有朋友收到了
利申 佢冇interview 不過title 係cm 實際係at duties

夢碎 又要等下一年⋯

edu 中學中文派左offer未?

派左啦

edu pt eng
有冇巴絲係有interview 而有offer / 轉咗 status ?

請問是小學定中學啊？

小學

Telegram 繼續開放 作為過來人絕對沉過簸儺頹廢過 雖然大家報嘅科唔同亦分咗中小學兩條隊 但如果真係有需要 歡迎加我 揾個人吐吐苦水再向前行😘💓

收到教院part time兩年offer.

請問咩科呢？中定小？

中學英文

請問你有無interview,收電話定email?

請問background?

無interview ，
email 直接比offer

幾時派左?

中學教緊
非八大，MA英文
我諗最重要應該係因為有教席
所以比offer

好勁呀揾到CM

有無人收到EDU Eng PT (Primary) offer?

跪求offer god ! 教大小學英文Part time

3月8號寄信出去，3月11號收到信

offer god pls
pt小中

出咗

依家收唔到，二十號仲有無機

打去office話出緊wor

琴日已經收到

有朋友收到

問過admission office 可報second round

Office亦話啲科嘅offer陸續出緊（冇指明咩科）

PE出曬未呀，offer god plzzzzz

身邊有frd收到教大ft primary eng offer

Same here

跪求offer god

有無人收到EDUHK 幼教 offer

姐係可再報多一次?

佢稱為application 應該係指再報

想問pt 咩offer?

其實edu仲有邊科係未出offer的？

我收到edu中學DT offer
但唔知讀唔讀好

寄什麼信?

即是收信,不是收電話/email?

History，Science，LS，Putonghua，幼教，it，Music，special needs等等好似都未有人收到offer？？？

依架做老師普遍dse幾分

呢個年代仲有dt？

engineer仔做教師定岀去考aco好

仲有冇人收到edu pt eng pgde啊？

有冇人收到eduhk pt maths pgde?
TSS2係揀pe架...

有 但好少

Va 呢等到好急

TSS2 係Pe 應該20/3 要interview啵

唔係掛 佢淨係show submitted
我是咪已經收左皮？

有教席是咪指你下年肯定有得係學校做老師？

我交左reference letter冇交實習信係咪冇機

交咗實習證明同reference letter
跟住收到email通知入咗waiting list😑

心事台繼續open～

有interview?

有

教席少，讀來浪費時間

教師點都好過aco...
30k vs 15k

琴日6點左右收到edu pt pri math offer TSS2係GS，但cu已交留位費，交完先有edu同kong u offer，依家我都唔知揀邊間好，有冇過來人有comment？kong u, cu or edu？想問下kong u math pgde係咪中小學通用？我驚揀kong u做左APSM冇兩個point嘅ICQ加

你意思係佢哋打俾你要你交、交咗就收email 入 waiting list?

唔係，我係指你申請緊個陣係做緊老師。我估大學假設你來年都有得教，唔洗擔心實習問題。但下年有無得做又係另一回事。

祈禱祝福

有教席+ degree相關+master相關+公開試成績見得人＋報pt pgde，基本上sure win（我估）。因為原則上pt pgde就係開比在職教席老師進修

我都係報咗edu pt pri math，睇嚟應該出咗offer冇我份

Cuhk bafs

神人 3間offer!!!

帮你推一推，請問你background係？？

我諗主要原因係我有教席，edu同cu都唔洗interview直接派offer

三大非maths major sec up，有教席，冇校長推薦信，數學lv5

恭喜~~~

有教席，即係合約寫明你係合約老師？然後交份合約比cu edu？

如果edu tss2係電腦，我就會建議你簡edu。

yes，畀埋kong u，其實non teaching staff應該都要畀合約證明佢係AT/TA

咁kong u同cu呢？點揀

我有offer了
小學PT math (tss2:GS), 14號18:30收到email通知, FT都有報, 但唔收我
背景: 我dse math5*,m2 5, ust engine second low, 有推薦信, 冇教席但校長推薦信寫如果pgde收會比我教8堂

恭喜哂，同一時間收offer

做同學仔啦
每間中學都有100萬搞IT lab都要搵個人去搞嫁嘛
加上依家小學數學/常識開始都會請STEM人教
雖然中學得1個DT位，DSE考生每年得果600-700個
基本上大部分都喺band 3號中學DSE先會開 D&T
如果政府肯推創新科技，使班後生嘅知道呢科好重要，
將來會多d人讀D&T / ICT
但香港學生仲喺著重成績為產出物，會發展得好慢，因為讀其他科拎到好成績會易好多，D&T嘅付出大，但收穫唔一定大，每年拎5**只得1/2個人。
不過如果你係interview果陣勁黑人憎果個，就唔好入來讀啦。

利申：其實我驚冇人讀教大DT，會cut左個pgde搞到我乜都冇

都係email通知

it lab好似搞區塊鏈 ai cloud 果啲，同dt關係不大，返而ict有著數
我讀cs都唔肯定自己掌握到

做左兩年教班，真係覺得dt既教席位係最少，返而ict位多，我估除非你本身有星可以教其他科，如果唔係真係未必有教席

下星期20號就出結果

Where is EDU pri English?

同問

Edu pt eng sec 有intv 的
有人有offer嗎？

Wanna know too

佢無叫你去in咩

都知道呀，但冇辦法啦，我冇得揀
依家只係求一個pgde，有張Cert就有機做老師，唔通又等多一年繼續做TA
報左3年了，聽到有人做左8年TA先有個pt pgde讀就
最近有個中學DTpost得1個

見之前有offer 都係直接俾offer、冇intv 的！
pri PT eng 都好似係

係咪 intv 那批未派呢？🤔

我估係 希望大家齊齊有啦😣

冇pgde都可以揾教席，但DT真係有啲偏

yes yes 🙌🏻🙌🏻

但都係聽到一兩個話有offer，我估係未派哂？

putonghua 8/3 出咗

知唔知收幾多人？ pt edu secondary English

Putonghua 的offer 出Email定 offer confirmed？

Putonghua 8/3係ft？

Ft 定pt

兩年前朋友讀時，20個

個日都好多人去in

小學都係20 （2018-19） 中學應該都係

係啊！
英文中小學 pt ft shortlisted 咗二百多人去intv
ft d 位好少！
再加有d 唔需要intv 有 pt offer!
計比例的話，收好少咋

Ft朋友話舊年收10幾個

Tg: janjan94

請問有無人試過報second round 有interview 😭😭
Tss1 GS Tss2 special need
謝謝😭祝個個有offer!

無... 我應該收左皮

邊個interview個陣勁黑人憎 磨牙
好擔心讀完出來都搵唔到教席
介唔介意講下你background係咩 eg中學elective係咩 大學讀咩科?

祈禱

讀完putonghua 難唔難出黎搵教席

dt太少位，一年都唔知有無五個教席，競爭激烈
依加大部份中學要求教兩科以上，如果你公開試成績一般，搵到教席既機會係極低，浪費時間

不如改報ict，science，小學數仲好啦，起碼真係相對多位，易搵教席
我下年都想報science

其實有pgde但無教席既人多唔多？

基本上近兩三年你教中英數econ 之類大科
有pgde 接近全民就業
起碼足point cm
三年轉perm gm 都聽過

點樣報second round ?可以嗎？

OU Pgde 係咪無依支歌仔唱？例如英文科

FT

3月11號同時收到中小學 FT offer
小學：TSS1: Chi, TSS2: PTH
中學：Chi
所以普通話應該派左
利申：已交留位費，放左1個offer出黎，希望巴絲可以接到

好犀利！
ft offer 唔易攞！

好奇問、你㨂咗中定小啊？😄

我覺得自己係好彩，抽到好題目，面試發揮到。
最後選左中學，驚自己個格，鎮壓唔住D小學雞

絲打中小通殺 勁呀

感謝你 兩個科目都一樣
希望有幸接到😭

佢仲接受報名嘅依加，不過要main round offer 完左先處理second round報嗰啲😭

好耐冇入黎了，大家順利嗎？
我讀緊YR1但頂唔順實習個壓力想QUIT了，成日發惡夢

覺得自己好廢

師兄咩科？

睇嚟大家都要接受命運出年再戰

中學中文，搞唔掂真係

班上總有兩個好HEA既乜都唔肯做，要好辛苦先哎到佢地照抄然後交，但依然有D野係未搞掂

另一方面默書同小測都要合格先過到關，唔合格就要補到合格為止

雖然就話實習48堂，但要用好多額外時間去追功課、補測、補默

仲有原先TA要做既行政野，我真係頂唔順，打算完左睇堂再同原任、科主任商量下可唔可以提早交番個權俾原任，然後我靜係入去SIT就算，真係好辛苦，壓力大到晚晚都訓得唔好

所以提醒下大家考慮清楚先入坑，唔好好似我咁做左幾年TA讀到第一年先發覺唔岩就好麻煩

已經做咗幾年TA，應該已經有一定了解？

始終覺得自己不適合教育界？？

History，Science，LS，Putonghua（ft已出)，幼教（ft已出)，it，Music，special needs（ft已出) 等等好似都未有人收到offer？？？

謝謝你嘅詳盡分享 我嚟緊讀小學英文 如果有過來人分享就好了 師兄 關關難過關關過 保重保重 生命可貴 如果真係搞唔掂 實習完最多轉行 唔好諗唔開呀

一來學校唔俾我地TA入課室

二來我平時帶隊都唔洗面對好多人

就咁上堂我覺得OK既，因為講完佢地都唔記得，岩岩果次小測就係，原任教果課佢地全部唔記得哂，我教果課佢地就識做DD

整體黎講都係班上面一兩個壞份子令我好頭痛，要追功課、補呢樣果樣，又驚原任會唔會唔係好滿意我咁 (因為有D事所以俾上司擺左上枱)

實習既感覺唔識形容，同學生傾計真係好享受，但太多野要擔心，放工仲帶左好多壓力番屋企，個心完全係唔舒服，放假亦都放到好唔開心

見到自己教一班都搞成咁，直頭唔敢諗第時要教三班再加老師ADMIN野係點了

嗯，唔想咁大壓力，加埋自己學歷唔掂，無謂係度磨

加tg：pgdedt

唔會呀，哈哈

其實如果大家有得揀，最好搵BAND 2學校實習，BAND 1 壓力會大，BAND 3通常會分D廢班俾你，到時你又難教又難管秩序，所以呢方面都好講運氣

我好中意我依家間學校個英文panel 好照顧我 教左我好多道理同技巧 希望可以返去practicum啦 唔係就返母校 都認同你band 2學校相對輕鬆☺️☺️

你就好，如果可以，我真係好唔想自己去追佢地D功課果D，好辛苦

又唔好意思叫原任去追，覺得好麻煩到人

結果就迫死自己咁

我打算做到完約就唔做架喇，轉行架喇

我明追債嘅苦 你本科係？

中文

好多野要追，課後練習簿、詞語及造句簿、作文、投訴信呢D

頭都大埋，黎黎去去都係果一兩個唔生性

真？
我就係驚讀完冇位教 掙扎緊交唔交錢

Econ

請人都係睇咩U, 公開試咩成績先
PGDE咩U 真係唔緊要

PGDE ECON 早一兩年 100% 搵到

如果今年先讀呢？

其實睇唔睇大學d成績，有科Calculus拎過AM2得個5
博下可以教埋初中數

好奇一問，有無巴絲試過原本比pgde pt/ft offer,跟住寫住去學院申請轉ft/pt ?

中學老師多年前試過 唔知依家點

呢幾日追曬以前啲post，情況似係唔睇大學成績，而係睇ug讀邊間同公開試成績

如果啲post講得無錯既話，公開試無5*即使有pgde都應該幾搵到教席，除非你識校長

edu pt sci 係咪仲未有消息?..
等到人都癲..

係咪Eduu pe FT都派晒？
會唔會有二手飯食

可以用咩原因轉？ 或者點問？

唔知會唔會 pt offer 等到20/3 一次過公佈呢？

大家等緊咩科offer ？ pt定ft

當時有學校請佢做老師，所以寫校長信申請由ft轉pt，十幾年前嘅事啦。

絲打我使唔使幫你打去問下？

好啊！感激啊！

edu pt eng sec

最遲20/3出哂丫絲打

「感覺」似佢哋已派咗、等緊如有人decline 就放返d 位出嚟、20/3 派埋

EDU PT SCI 完全冇風聲

都係！All the best! 雖然我同你唔同隊，但希望大家第時做到同行啦！

我都覺
但係到又見好似無咩人有pt eng sec offer 咁好不安

其實比著係你, 如果同時收到同一科 FT 同 PT OFFER
你會點揀?

FT就一年搞掂, 好處係快D, 專心D讀, 效果可能好D, 但可能一年內要做兼職, 冇得做學校post, 可能要做下其他補習社/私補黎儲教學經驗.

PT就要兩年後先畢業, 始終時間長D, 仲要日頭番完工去上堂, 疲勞式上堂, 但好處係你可以繼續有全職的收入, 有D更好既, 仲搵到助理教師位, 離教師行業更近一步。

LI個問題令我煩左好耐....

本身係已經做緊相關工作？
如果無乜其他生活上壓力 我會選擇ft
始終係可以專心啲 唔需要兼顧咁多野
而且就算讀ft 都一樣會搵到工嘅
除非依加做緊個間學校條件好好

FT 唔洗諗
TA/AT做得耐都係自貶身價

我朋友過來人經驗（做TA + 2年 pgde) 勸我有得讀 FT 的話、讀FT
因全職工作 + 讀pgde (尤其edu 大部分人都遠）真係超攰

上堂 晚上11點幾先返到家，第朝6點幾起身
加上 edu 功課都chur...

(hku 比較hea 上課時間又短d
應該另計)

我宜家做緊小學TA
讀FT係可以搵到工, 不過只可以part time工, 冇咩可能繼續做TA掛..
除非學枚話轉我做part time TA囉
宜家我TA post有得教一班正常班, 所以都唔差嫁

謝謝!
我都聽講過edu好chur
攰而搞到讀唔好, 反而仲哂

係啦....

究竟d offer 去咗邊？😂😂

希望真係 仲 ～～ 未派

咁, 收到offer都未必會上連登既

你收到pt offer，即你有做緊相關教育經驗。
咁你應該好清楚答案因人而異。

都係！ 😂

以我所識的朋友（報同一科）都未有
呢道又冇人（和朋友）提

繼續等～

可能真係20號放榜,

希望在明天!

你地報左教大小學英文既，background 係點？

😊😊勁。
收到信？？

PGDE會唔會有second round報?

20/3後留意詳情。

非三大final year收到ft offer

幾個朋友讀緊part time小學各科，睇到佢地半工讀真心辛苦(教大又出名chur)。我本身都想由ft揾工轉pt搏揾at/cm,但身體本身唔好太，再睇到朋友嘅情況，都係ft算，grad左有需要再還錢俾父母。

恭喜同學！好後生😳🙈

唔太好***

原本諗住考唔到就做ta好彩interview個日咁啱抽到好題目發揮到

Well done! See you in August!

你咩major?

係啊
ft 出咗
pt 冇 intv 那些都收到
但 pt 有 intv 的
在這裡和身邊朋友都冇

先收信，後收電郵

Translate啊

有冇報左小常 pt既巴打/絲打收到offer?

👍🏼👍🏼👍🏼👍🏼

介唔介意留個tg 聯絡？想識定啲同學仔😳🙈🙈

我無玩tg啊到時有機會再係到相認

你問邊間?
EDU TSS1 小常應該出左
CU 小常係 農曆年果排出左第一輪

好

EDU TSS1常識 ，已經出左offer喇？😂

我TSS1 小常, TSS 2 小數
上星期收offer, 你TSS2 係咩野?

我tss 2中文， 巴打有冇interview?

Part time?

同學喔~

同學介唔介意留個tg?

有冇收到小常FT offer的同學仔留低tg?

係呀我都係part time
無interview呀我就 , 中文可能唔同d

Yes

我有 in 到TSS 1常識，我都係報pt
Btw 恭喜巴打

我現在才知道，原來同樣小常pt，都有分需要interview與否。
是不是cm有教席就不需要interview？

edu pt需要interview的大家，分享下咩科？同埋你咩background？？

原來有pt 既人都要in 小常架 , 我仲以為係全部都唔洗in 添

我係學校AT 有兩班數學同一班電腦課擔

我都係學校AT, 教一班常識同英文科入班協作

校長推薦信寫明你有教擔？

定合約寫明？

兩樣都有寫明呀

寫明可以安排到下年安排到我教

自膠 覆錯

Pt情況唔清楚 但知道ft淨係收少過5個同埋只收三大+bu first hon 所以pt應該都未必收太多

我問過NET, 佢11 定12年grad, 話EdU pt English workload 唔重, 好輕鬆

Fd 已收offer
No interview

edu 中學中文 pt出左offer未?

幾時收 offer 架？

14/3

唉 報左edu
今日都冇收到offer
凍過水

根據我爬文記憶，好似未有人收到edu music offer。。等到20號，一切就會水落石出～

Pt eng pri已出唒 絲打tg報料 sec round係for新申請人 不過入左waiting list嘅會被優先考慮

想問下有冇人收到bu 幼教offer

tg: janjan94
心叵台繼續open

點解絲會知 eng都收咁少.... 仲以為細科ft先收咁少人

未同學校講有offer, 但又想物色下想轉校，唔知點好

快完約先講？

因為有fd去左in 佢地個組有人問 會收幾多個 之後個個人又答佢得一round interview 收少過5個
同埋在座個10個人除左bu幾個親生仔 都係中大 港大 英文系first hon

Va有無

果日有3個bu
其餘7個都係cu/hku

不過pt應該無咁大競爭

Mo la mo la 應該今年又食白果

巴打你是第二年報？

有冇報左EDU 小學常識part time 而interview 過既巴打絲打有offer?

係 fg🤢
上年未畢業就報 都係收左皮

有冇人可以講下OU? 係咪真係有錢就讀到？

Pri Eng 好似多d diversity
除咗三大仲有其他U, 都幾平均

OU 幾錢啊？

唔係呀 我報sec math
依加每科都咁大競爭

唔好意思！誤會咗以為個 course 好貴！😅

利申：對OU pgde 零認識

不過冇offer 嘅人 抑係揀等多年、抑係唔做呢行、抑係揀OU

我覺得到時揀OU嘅人一定多過佢哋 offer 嘅位 🙌🏻🙌🏻 都有一定嘅競爭

有無 cu pri ft chin 同學仔?

OU 好似好多學校校長都唔中意，所以佢地請人一定請左果四間pgde既先

BTW, 之前又有人話PGDE cert冇乜所謂, 你有就OK
重點係學士background、公開試成績
究竟點先係

各位!!
EdUHK PGDE 各科Main round list已出﹕

原來收得咁少人

真心嚇親 比我想像中少

有冇印象, 上年edu係收幾多人?

8萬

哇, 其他大學的double WO

唔該曬😭

心事台繼續開放: janjan94 (tg)

Edu中學10個學科只收64個人！！冇野好講。。。中英數佔一半嘅話，姐係其餘七個學科平均每科4.5人咁大把。。。

DT有9個位

中學FULL TIME分佈
黃色果D係DT
應該岩掛

巴打cross reference好勁

Maths:6
Music:10
LS:4
PE:11
Eng:7
Chi:10
History:7 (SEN果個係History)
DT:9
總共64個

有冇小學分佈？

巴打，我果個中啊

點解巴打會知各科人數分佈嘅？難道application no有線索？

下 va 比佢食左？

咁都幾難下 兩隻手都入到十二球果個仲唔係艾榮 利申 右手先上到

痴線, 咁樣睇, 其他每科勁少!!

好勁阿！！！

小學英文ft有15個
得5個係Interview+Test度admit

螢光係中文
Chi:15
Maths:12
GS:12/13
Eng:15
PTH:7
Music:8/9
VA:8
PE:22
如有錯聽日再改

Part time eng pri 呢？

巴打你咩科？

Full time要interview所以cross check返interview schedule就知，part time唔洗in好難知收咗幾多

呢個係fulltime小學

其實都係係個interview list search番個app 號碼出來
parttime有d冇interview嘅人都係個list度，所以就唔放出來了

中定小？

神人！！！

pt又如何呢？

唔記得問埋 打八字係咪要出埋三分線

放左工啦，聽日得閒先再search同整出來，OT左2分鐘

更正GS應該係18
聽日我開電腦再對一對先

辛苦巴打

巴打好勁我個個啱左

中大發言人表示，2012/13學年全日製教育文憑（中學及小學）的學額為188個，兼讀製為370個

我覺得唔止咁少，睇返中大pgde都收得咁多

想問清楚，edU secondary 個個係唔係已經包埋Science? 即係見唔到自己個application no. 就收得皮？

有咁多咩

其實佢個main round offer list 大部人都應該早過20/3 就知有offer

從呢個list黎睇，上連登報offer的人比例都算好高

一定要打電話問下教大pgde，今年pgde整體學額是否減少

知唔知上年EDU收生額幾多

就算減左都唔會承認啦

唉 無份

係呀，我都啱咗，英文開得15個真係少都嚇一嚇，
自己成功入到真係當正中咗六合彩頭獎呀！
(interview嗰時見到成村外國人仲一早覺得自己輸梗.....)

有冇都係EdU ft. PGDE小學英文嘅同學呢？

以為edu會海量收
原來中學先得7個位 真係競爭激烈

請問中大係咪無offer list?

冇

浩哥，你睇過2018 offer list，同2019 offer list的人數相比，憑著你印象，你覺得是否少了1/3的數量？？

2019 pgde pt，有無現職做緊同教育界有關的巴絲？？？
你身邊人有無offer？？？

同感！好多外國人好驚！

巴打好嘢 的確有我號碼！

我爬返2017同2018 pgde的人，好少人過咗3月20以後再上黎報自己有offer

上年我知道自己冇offer,所以冇check過野lu

習慣左連左邊都右手上，迫住轉左手真係小兒麻痺

唔需要出三分，罰球線到啦

除左TSS2 係PE 今日體測外，應該都出哂...

但係聽fd講上年中文係收20個

明年再戰吧大家

Hello

幫朋友問 求小學part time分布list 謝謝大大

ft

你有無感覺今年大部分收少好多？定係收生學額同以往差不多？

更正小學FT
PE:7個
MUSIC:11
Maths:11

因為Search果陣計左PT果D人,大部份PT都冇顯示係interview list所以冇數到了
SN姐係Special need
黃色係中文
個表係好同事幫我整嘅
下面張圖是小學PT

SN:12
CHI:7
PE:15
MATHS:1
MUSIC
不明:53

下？即係 小學 eng pt 有 intv 嘅人 都冇offer?

可否有埋 中學pt ? 🙌🏻🙌🏻

求小學英文part time人數

這表搵唔到「冇intv」的人
所以唔知實制人數

但有intv 那些，最後冇offer

謝謝分享！

感激分享

俾假希望人...感謝大家！

其實....係唔係真係冇人in左小常pt 有offer?
定係冇響LI度講咋...等緊pt.

利申:佢出interview果陣寫明左ft pt一齊in一個時間
但係只收到小常ft

Edu pt secondary係咪今日出

已出左main round offer list

個分佈有少少問題喎, music 係冇PT啊

這個表是在教大官方名單來的！
如果見唔 GS， 即係有intv 的都冇offer

(英文科都係咁）

TSS 2 係 PE 應該另計卦（今日才有test)

得咁少

EdU FT小常 有interview
但依加都冇email係唔係即係收左皮

Main round list已出

thanks Ching!

Wow! 高興認識你 ^_^
tg: lancelll0310

Nice to meet you too

係咪即係已經無機

Hku無啦啦sd email講話擺我落waiting list (ft eng)
Skype interview都已經係一月既事 我以為佢直接reject算lol

應該個個skype完都有？

hku waiting list= 機會微 上年我入過

唉 屌 好灰

Tss1 常
Tss2 PE
岩岩今日先in完pe offer god🙏🏻🙏🏻🙏🏻

In 成點呀？

聽人講ft上年收得3個係tss2

有無人知cu va幾時出

CU FT GEOG 過埋今個禮拜就一個月
有無人收到消息？

science 一個都冇?

TSS1 小常
TSS2 PE
跪拜offer神

science 係咪冇 intv?
冇intv 個表反映唔到

我前星期打過去問 offer已出了

有pt offer朋友仔係咪打算原校實習，定會轉？
因為好似6月要交實習資料

有冇巴絲報左BU PGDE PE?

有冇人知submitted 會幾時轉做confirmed ?我等咗好耐都仲係冇轉到，聽日就要交其他院校嘅deposit payment la好貴呀

Edu? 出哂啦啵 除非TSS2 PE就未出

咁即係我要交錢啦如果我交完錢先至有eduhk Offer就.....

Tss1 pe 呀

我都唔知science使唔使interview
我就冇既

checked
Science intv 在 15&22 Feb

嗰表見唔到 sci，唔一定冇啊！（可能有offer的都係冇intv的）

我突然醒起....

話說我上月3月尾收到 pt 小常 intv 邀請，
4月中in!
嗰時乜都唔知、以為 小常 收唔齊人所以咁遲仲有位！
點知勁多人in

我現在才 associate 這應該是 2nd round application

巴打～ 其實可能 1st PT intv 那批未派offer, 等埋 2nd round

我兩個朋友都係6月先收offer

上 *年 3月

即係個表上面果D係有interview既?
原來係咁 唔該你..
唯有等2nd round

我有interview 但無offer

一齊等2nd round啦
大家加油

睇返以往兩年，edu pgde 基本上無2nd round的概念，
即可能有幾個人reject offer，然後少數人收到二手飯。

但不代表2nd 會比較大量派offer

同意！
報名費同留位費預左俾佢食。 啲Deadline咁鬼迫近，等offer / 唔係First choice 都要預左焗俾

宜家應該可以等下22號 即係聽日
因為22號係edu accept offer deadline
所以應該會有部分人放棄左offer, edu會一次過處理掛
再睇睇有冇二手飯汁下囉

想問下 pt offer 如果deadline 交唔到實習學校資料，edu會唔會幫搵？

不是

表 是 main round offer list
如果有 intv 、 會search 到係邊科
如果冇、search 唔到 & 顯示唔到，但 唔 代表 冇

絲打有冇tg?

我加你?

明白了

你地講緊FT定PT?

me 25/3

同cuhk一樣，焗人哋比錢

Pt

2月In左，早兩日派埋喇

收到 唔該晒～

janjan94

謝謝你

見到edu u有2nd round報pgde ft in special needs, 想問係仲會有位報定純粹氹人比報名費

邊到見到

中大pgde deadline幾時

你話註冊? 我就3月8

中定小？pt定ft? 我有朋友係ft小學英文

仲有冇巴絲係教大小學英文科ft?

有朋友係

可唔可以叫佢加我tg?🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️ 想識下同學仔 感謝你

同學有冇tg?

到時開學就會識到
可以玩下大o細o
會識更多人

我應該會join

到時見

See you

我手報左edu science pt pgde，hku cuhk pgde
如果教大都沒消息，係咪可以當唔收我？
我今年都29，都未讀到⋯

interview都冇？

有面試，打過去，話入左waiting list

29

巴打報咗幾多年

會唔會考慮轉行？

好大年紀？屋企人也有俾壓力我，我都有
之前揾唔到中學ta，做過小學，報過兩三年左右

Aco叫我面試，有考慮過轉
紀律部隊叫我去體能測試，但我性格唔太岩

好奇一問呢度有無人收到edu dat ft / edu VA ft/ cu VA ft offer ?

做政府工都穩定嘅

個list有顯示到呀

係，但我有唔捨得

你咩背景？

Science grad，做過小學ta
現家做緊中學lab tech

有冇諗過進修Master再去PGDE?

有冇人知中大ft pgde嘅ocamp係玩咩？

已經29歲，佢讀得ma再好彩啲讀完 pgde 嗰時，中學又已經再次步入寒冬

建議主數副sci 入行再進修語文科

教大好似沒，唔知道港大中大收唔收我

教大可以副修架喎

入到先㨂？不過我入到先算，我今年沒冇消息

報名時已可選

報左幾多年啊？

Tss 2 pe 有冇人轉左status

2-3年

唉accept完pt offer校長先話唔續約
大家知唔知咁樣搵工會唔會好渺茫
edu gs+maths
而家都係教緊gs+maths

2個選擇。
1.搵新工，實習gs maths
2.轉ft

同你情況一樣。共勉之💪係時候努力搵工。

揾新工

三條路:

1. 搵新工(e.g. AT)
2. 睇學院肯唔肯轉你FT
3. 照讀PT，學院幫你安排實習學校

多謝大家解答
其實都諗好係要搵新工架喇.
至於轉ft,星期五打咗去問教大,教大話冇得轉
定係有冇ching係試過可以成功轉到？
因為我見佢寄黎嘅admission letter有一段係講話想pt轉ft都係可以,只係唔guarantee,但我打去嘅時候佢又好決絕咁否定咗.

ching唔好意思想問少少.
因為admission letter入面有一頁係6月底前要交,需要有學校證明你係有教席
想問下知唔知如果6月底前都冇教席,係會直接取消offer定可以好似你提出嘅方案3咁呢？
其實聽日都會再打去教大問多次,麻煩你唔好意思.

可能時間仲早，佢唔想轉畀你啫
搵工啦

ching見到你ac名都覺得好sad.
一齊加油！

我都係咁一齊加油！未到最後一刻唔好放棄呀！

除非你報左ft，d人 reject reject到你，否則冇咩可能有FT offer，因為係限人數，佢份野有講到對其他人唔公平，如果直接轉比你
其實好多學校應該都會比TA/AT實習，我果間會將會走好多TA。
唔洗灰，呢個時間係搵工期

十幾年前有中學老師由ft轉到pt 唔知依家得唔得 要交校長信

另外 識得一個朋友入左中學英文 但當時冇得實習冇得讀 好慘

呢層答唔到你

技術上佢轉你FT/幫你搵實習都無問題，
但學院實會諗，點解好地地學校唔續你約，
係咪你工作表現有問題，
所以你諗定個好聽啲嘅解釋！
否則，佢絕係上嚟真係reject 你offer 。

請問有無人有HKU pt Special Ed offer?
我1月in，但無收過email offer。

FAQ話到30/6都無收到通知，就真係無offer，其實通常offer會派到幾時?

我第一年apply...

係咪有外國海歸有offer
有既留tg pls有野問

我打電話問過過一定要有學校俾實習你，簽埋入Form先當你成功入學。

不如你試下打去問下
如果學校唔續 會唔會幫你搵校，
但你報名時學校有無寫推薦信俾你？

咩科呀？

如果個個PT都唔續約 唔通個個都幫轉FT咩， 應該難啲轉到FT

有朋友有offer

我有問過呢個問題。佢話如果真係搵唔到實習、可以報告返比佢哋知。佢哋會收返個offer兼退留位費🤮

請問你朋友係咩時間in架?

7／1, 18:45

cu 3月26 makeup eng majors writteb

哦，我遲一日in，8/1 8:15pm，不過未有offer...

4月6

你有冇tg呀sis

好過我沒offer😂

琴日CU call我
pt小常interview

而家個校長上返水未

下，宜家仲有得in?

我估係有人放棄offer

🙌 即係ft？
即之前無interview過？

Fresh grad 想黎緊入行做老師
黎緊應該點準備
搵一間學校報做住TA 係唔係一個好方法

你咩主修，想教咩

想教數 主修engine

請問TG係咩? 教席? 我教左2年SEN既職訓...

入左青山未

Telegram account

難啲喎巴打

不過都係睇你好唔好彩，際遇好唔好
因為而家通常都係專科專教，
你覺得學校會請個主修數學嘅定engine?
報Pgde 都同樣道理。
我有兩個同事報咗三年都讀唔到pgde, 而家都仲係個TA。

講緊我呀?
讀Engine報左3年中大數嘅TA
今日先見到中大數個Dr. Chan黎睇實習
櫃有把平時切開生果嘅刀
膽小嘅我連問佢點解唔收我嘅膽都冇，點做老師

數同engine唔一樣wor ching

有city讀Engine入到ft數小
有恆管嘅都收到pt數小
有讀food science都收到pt數小
TA有offer，AT又有offer
DSE 數拎5嘅有offer
冇5嘅又有offer
年年準則都唔一樣，遇到嘅人又唔同
係我做TA讀Engine數拎5嘅冇offer
不過做TA都做得幾開心
將來應該再搵唔番禁開心嘅工作環境

巴打好有毅力。
巴打非中大唔讀？
無報教大？

同意做TA其實幾開心，煩少好多野
同埋要對既學生少d，可以專注d幫佢地

睇際遇
我都係engine教數
grad左出黎做左年engine
個陣七八月決定轉行 搵左份TA
（Engine老細加35%人工留我 不過個陣決定左 都係減薪做返萬拎蚊ta 想試一試）
之後做左一年TA 咁岩有老師退休 感激學校又比機會
就可以轉教師（未讀pgde）

pgde準則真係唔清楚
依家有教席 hku cu edu都冇offer
（可能有教席都要交校長信？我冇交）
唔通想年年賺我報名費？

巴打有心可以試一試 冇壞
後生唔試 做多幾年工你就仲難試
不過都要諗清楚 加油

有教席都無pt pgde offer

不過你有教席，有人pgde讀完都無教席

報左教大2年數小,今年報常小，不過冇報part time一個interview offer都收唔到。
其實剩係想入full time不過已經報埋中大數小part time啦今年,但都係冇聲音。
係今年報埋中學DT，先有Offer可能小學既人都唔鐘意我
都幾無奈,不過都要照讀住先
收我覺得因為純粹相關同埋冇咩人肯讀DT，所以先收我，競爭極低，乜人都收嘅。

DT 係pt定ft

pt 好多本身都做緊教育行業wor ching

我今日上EDU個system😭我見到個status變左做submitted！係咪即係有機會系二手飯😭想問有冇人都轉左😭

唔明你想指咩？
係啊 一年我咪TA身份報pt
一年教師身份報 pt

Ching咩科？

小學FT中文

有無人收到cu va

只係較大機會收
唔代表一定收
包生仔咩

20/3 當日真係有10幾個體能唔得，即走

冇人講Bu pgde

籃球都死左好多人啦，好多女仔雙手上籃。。。
好似又無走喎

直接揾教席啦，做TA遲啲畀校長見到會覺得你冇料，點解一開始揾唔到教席？

利申engine grad，冇做過TA第一年有教席

有教席應該點都有offer

FT Eng

男女分開考體能wor
一定會foul走好多人啦

巴打Tss2 pe?

係

pt PE 等緊消息
Offer god

有冇Ching剩係教課後補底班 冇得入班上堂都有pt offer?

努力搵新校，希望搵到間好啲做兩年

巴打20號咩時間考體能 我12:45果組都多人衰籃球但有得繼續見

有人入得一球甚至一球都入唔到
都入到去面試
可能跳舞同跑步追到
我講緊女仔
好想快啲知道結果

可以打去問下出成積未

這個人不是我

唔敢面對

有人前幾日打左
未咁快出

三樣加埋除開合格就得
有本事籃球0分 跳舞同跑步滿分就可以

8月先immersion

今日有朋友收到 edu fri eng offer
而家出嘅offer 有咪有人reject 先放？

我都有frd收到
應該係有人reject放左位出黎

有無人收到cu 小學英文二手飯？

我都好想入到cu😭

謝謝分享

留名
Sci狗乞食 可能要教書了
如果想教係咪要等下年再報pgde？
我聽個fd講有人係做住ta再讀 係咪可以？
多多指教，有錯請屌

咩大學，想教嗰科咩成績，有冇ma

Hku, 想教chem得5*冇5**
咩係ma應該要有既我都冇，乜都要由頭黎過

同埋我6月先grad btw 巴打真有心

Ma指master

巴打仲有咩科教到？將來大啲機會揾到教席 得化學始終唔夠

Master當然冇
其他科既話應該得數學maths又係得5*其他科就完全唔駛諗架啦
但我degree冇major/minor數學，讀得嗰幾科free electives我諗俾盡都係俾我教junior maths
唔該ching

朋友 今日收到second round ft小學中文

其實中學主要睇咩U同dse 所以你應該ok

是 second round 才報嗎？
咁快有offer 嗱？
真好👍🏻 恭喜

CU小學英文 ft 都幾難入！
我朋友又報 ft pt, 最後有pt offer

Thx
如果我真係打算教,2019-2020正路就截左架啦
我應該等2020-2021再讀or有其他方法？
我當年中學有個阿蛇話佢一入黎教都係冇pgde 都係一路教一路讀
而家仲有冇呢支歌仔唱？

有得讀已好勁啦 我報左兩年都入唔到中大

有 七月上jump睇下 到時學校仲心急過你 pgde就照報20/21先

唔該哂到時我諗我會日日上黎叫春

係咪教大 2nd round 仲可以報？
可打去問下！

我識人都係3月報最後有offer

你入到 edu ft 好叻啊！👍🏻👍🏻
ft 好難入！

但求有書讀咋
In過中大兩年啲人都勁到嘔
絲打你最後有offer嗎？

4月6補考cu eng written

補考呢下..

因為上次跌左落junk mail
3號先收到
5號下晝check到
5號朝早已經考完

Thx應該唔會咁急進 最多咪遲一年
但最好就讀pt啦 讀ft即係又要食屋企

Eng 筆試會考咩

音質好劣嘅listening
reading 小小深 要用下腦
Proofreading就都係果啲

Listening真係聽到想死 建議揾基準試pp操下嚟進入狀態

做完CU 個 test 覺得基準試簡單好多！🤣

CU 個test 唔易做！

可以在written test 過到關、被CU shortlisted 完、去in 到、梗係個個都勁👍🏻👍🏻

未有offer 啊！
再等下😅 🙌🏻 或者6月會有🤣

基準試listening肯操根本唔難 中大係audio音質太差

Good luck!

我

勁！

仲有冇下年hku econ 同學仔

報咗cu同教大PT 數，常
係咪已經派曬offer，可以放棄搵其他工喇？

出左main round list好耐啦，希望你執到二手飯啦，good luck!

睇嚟學歷唔夠就真係點都冇辦法向現實低頭了
但我學校校長主任嗰啲叫我ou都試下，拎咗個pgde先再算，試唔試好

OU本身要教開兩科 你如果係可以一試 OU都有學校請嘅

咁冇了

下年加油/祝你轉行揾順利到份筍工！

cu interview 有咩要準備？個email乜都無話要帶

邊科？

pri gs

same
ft 同 pt 都報曬
ft無in過 molala又有pt in
利申：小學做緊AT有班教有BEd想洗底

洗底？咩意思？

身分證同筆就得

hku cu grad的話第日報MEd個cv都好睇d（？）
所以齋報hku cu pgde

下？！有關係架咩？！

入左行再報master of edu基本上就好易入

我指做左老師之後

想問下如果好彩做到老師再半工讀兩年會唔會好辛苦?有冇過來人分享下

朋友經驗 絕對會

唉 而家miss左deadline,想五六月先再搵ft讀最快都要2020-2021

揾教席？依家四月好揾下啦 CM好AT又好 當儲下面試經驗

有冇人收到 bu ece 幼教 offer?

想問下巴打由selected for interview 轉去submitted 係咪有機會有offer?

係 巴打請問報左邊科？

小學
tss1 Gs
Tss2 Pe

Offer god🙏🏻🙏🏻🙏🏻

如果轉左就恭喜定巴打先

恭喜你！

圖？

Full time 定 part time?

啱啱收到EDU ENG SEC PT offer!
應該係二手飯多謝offer god

Congrats!

啱啱收到EDU GS PT Offer,thx offer god too

收到offer係絲打定巴打？

同問絲打定巴打收到？

堅？

巴
Part time
Tss1 gs
Tss2 pe

Sosad 仲未有......
巴打 體能面試都好fit?

有冇圖睇下

有絲打tg同我講都收到offer了

主小常副小數

Part time mode

講緊tss2 pe wor

唔好亂出聲啦好唔好....睇清來先答

sor

不過個絲打冇tg 我代佢上嚟報一報

大家都好緊張

有冇人知tss2揀gs好定sn好有冇意見？

我FT
tss1 gs
tss2 pe
味收到offer.
但我知 我體能同面試好高分...
是否已經有人收到offer?

唔建議sen 會難揾工

但係唔係話GS個個都教到？同埋主流學校都有sen學生，咁會唔會係多個qualification？

係咪ft未出？
我都係ft
PE面試都好順利
佢亦有暗未比我

暗示*

加tg傾？

janjan94

我tg

Blocked user （珍妮斯）

唔識撳加密你比我？

面試有冇80？

我都唔識加密... 新手用連登

有得睇既咩？
只係佢叫我之後要加油
我臨走佢又問我讀咩中學依啲奇怪問題

暗盤話80分人有3-4個

其他就7x

多謝巴打指教😁🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️

你有無offer?定你係個日既helper?

好似話會派到7月都有機，二手飯

我過80. 有frd 表示 選人準則唔系單睇面試分數，所以先擔心。

仲要睇咩⋯合唔合眼緣？

你ft or pt?

例如 gpa要好高~

我pt 小常+pe

未轉

加油呀巴打 祝你有offer

恭喜您啊！

請問你有冇intv架？

有in
現職ta 教一班

英文成績如何？

其實...面試官喺面試前應該有睇過我地CV同證明文件 有考慮過我哋嘅成績 覺得ok先會叫去in 面試後應該會睇面試表現為主？

有保留in pe果陣連我報左ft/pt, pe係maj/min 都唔知

咁搞笑 英文係即場填姓名、學歴同課程分流1st preference (即首選係小學ft/小學pt/中學ft定中學pt) 跟住等叫名入去in

Edu pe?
Maj 同 min interview日期應該唔同

有冇巴絲知道BU FT early childhood 幾時有offer? 19號in完 好心急

冇按 preference 分流的！
係按你交那張報名紙的先後、順序入去in

我in 完、interviewer 再問多我一次係pri or sec ？

另，我都認為佢哋 shortlisted 了去intv 的、基本背景應該已符合要求！

圏左都仲會問？！我In左兩年都冇俾人問過

上年兩個local in
今年兩個外國人in

另 多謝絲打指正

兩個外國人係咪屌打全場？

我都好奇怪點解會問🤔 明明圈咗！
（係在我哋三個 candidates 轉咗身準備開門離開，佢就叫住我，問我！
我答完 sec 佢就圈住 secondary 呢個字）

絲打，你兩個外國人，我有d 印象有呢個組合😂

其實遇兩個外國人 會遇強愈強，可能更 showcase 到你的能力！更有機會取得好的 intv 分數😄

我指interviewers 唔係interviewees

我兩年嚟教大同組嘅全部香港人 好好彩

講真見到外國人或海歸同組真係會淆 (in hku仲有cuhk試過)

教大今年同我同組嘅有個女仔英文幾流利 個人幾有自信 hku ba ling grad 唔知佢今年有冇offer

有冇人會報cu hall?

想
有無話邊個hall好

今年又冇offer係咪應該放棄

咩科，公開試咩成績，報咗邊幾間，第幾年

唔想自爆 5* 但整體背景麻麻地 第2年
大學畢業為左讀pgde每個月搵得個萬零蚊
但最後入唔到
屋企唔係等我開飯
但我係窮撚 覺得每一年無止境咁等 好高成本
我真係覺得好累

依兩年決定入行前都最好諗定後路
唔好話入唔入到PGDE
就算入到 都怕揾唔到工
揾到又怕失業

巴打 💪🏼💪🏼💪🏼

想做hall tutor 唔洗交宿費

搵緊學校 怕寄信同區 然後新個間唔請，舊個間又知

咁跨區囉，講真 地點已經唔係主要考慮因素

你真係講得岩，就算讀到PGDE先至係過左第一關。讀完搵工先係關鍵😫

贊成 人事係關鍵

絕對係我嘅感受 我今年第二年終於入到 但依家會怕grad唔到同揾唔到工

同區唔係近我屋企意思，係搵返現職間校既同區校。

工唔會搵唔到，未必係你最想做個間姐

有offer先再諗

除左上網見到話黑校，唔入去做唔會知人事點

你啱 所以唯有搭上搭收風 或者入到去做見勢色唔對做一年就走

第二年都係無就真係要諗下轉行

特別如果你報埋edu都無

紅茶白巴打你收到咩科offer?

有冇人知

Cu pgde冇hall住㗎喎hall tutor 都冇份

有喎 前幾日佢先send email嚟話有

有得住

好正😭

cu sec chin

好正呀你地有呵住

想知多唔多位 同埋係隨機抽定計屋企距離

Undergrad後者囉
Postgrad唔知 不過我諗都少位
咁多mainland要住

有冇人收到EDU PRI ENG FT offer?

你指二手飯？

我明呀, 我既意思係, 咩地區都apply下喇
冇乜得揀 地點唔係主要考慮因素了

你揾AT定TA?

both

Best luck

你有冇tg?

BU pt secondary maths喺waiting

tg傾ok？
tg:Mono430

Ok

請問有冇人收到/frd 收到 FT, primary, tss1 gs, tss2 pe offer?

雖然係做TA, 話唔定同區校長都可以通風報信，跳琴槽就好 跳唔到局住留低就老尷

補充##eduhk

咁, 你咁講.
就算你in果間學校請你, 而你又未quit現職果間學校,
新請你果間都可以reference check你, 你現職果間米一樣知.
其實TA通常做1-2年貨仔就轉人, 好少做得耐
學校就算知你想走 都見慣不怪
p.s.除非D變態學校, 就難講D

未有

點解個個都揀gs and pe

下ok my fault 聽人講冇

教pe吃香呀

走到先知都無乜所謂
講緊係知又走唔到